
CentOS 7.6

44  yum update -y
  45  reboot
  46  echo br_netfilter > /etc/modules-load.d/br_netfilter.conf
  47  echo "net.bridge.bridge-nf-call-iptables=1" >> /etc/sysctl.conf
  48  swapoff -a
  49  vi /etc/fstab
  50  yum-config-manager --add-repo https://download.docker.com/linux/centos/docker-ce.repo
  51  yum install -y docker-ce
  52  cat <<EOF > /etc/yum.repos.d/kubernetes.repo
  53  [kubernetes]
  54  name=Kubernetes
  55  baseurl=https://packages.cloud.google.com/yum/repos/kubernetes-el7-x86_64
  56  enabled=1
  57  gpgcheck=1
  58  repo_gpgcheck=1
  59  gpgkey=https://packages.cloud.google.com/yum/doc/yum-key.gpg
  60          https://packages.cloud.google.com/yum/doc/rpm-package-key.gpg
  61  EOF
  62  yum install -y kubelet kubeadm kubectl
  63  reboot
  64  systemctl start docker && systemctl enable docker
  65  systemctl start kubelet && systemctl enable kubelet
  66  echo --cgroup-driver=cgroupfs >> /etc/systemd/system/kubelet.service.d/10-kubeadm.conf
  67  vi /etc/systemd/system/kubelet.service.d/10-kubeadm.conf
  68  systemctl daemon-reload
  69  systemctl restart kubelet
  70  systemctl status -l kubelet
  71  kubeadm join 10.1.100.3:6443 --token eoo01s.uslnhu1b0s91ch8l --discovery-token-ca-cert-hash sha256:c2ae9242035f65ffee3a78c3a6787aaaa532ffb2f1c7c706844434bcad58db92
這我剛key的history
這是 node
如果是 master ，則是將最後那行換成：
kubeadm init --apiserver-advertise-address=10.1.100.3 --pod-network-cidr=10.244.0.0/16
  112  mkdir -p $HOME/.kube
 113  sudo cp -i /etc/kubernetes/admin.conf $HOME/.kube/config
 114  sudo chown $(id -u):$(id -g) $HOME/.kube/config
 115  kubectl apply -f https://raw.githubusercontent.com/coreos/flannel/master/Documentation/kube-flannel.yml
 116  kubectl get nodes
 117  kubectl get pods --all-namespaces
再加上後面的這幾行就OK了
[root@node3 ~]# kubectl get nodes
NAME                STATUS   ROLES    AGE    VERSION
node1.example.com   Ready    <none>   12m    v1.13.1
node2.example.com   Ready    <none>   4m9s   v1.13.1
node3.example.com   Ready    master   35m    v1.13.1


我參考 howtoforge 的可以架設起來了
不過有幾個雷就是了
https://www.howtoforge.com/tutorial/centos-kubernetes-docker-cluster/
剛花了些時間 debug
基本上要修改兩個地方
echo br_netfilter > /etc/modules-load.d/br_netfilter.conf
echo "net.bridge.bridge-nf-call-iptables=1" >> /etc/sysctl.conf 
這兩行取代一開始的 modprobe 跟 echo
因爲 reboot 會沒有了
另外就是 cgroup 
他這行是沒有用的：
sed -i 's/cgroup-driver=systemd/cgroup-driver=cgroupfs/g' /etc/systemd/system/kubelet.service.d/10-kubeadm.conf
請自己修改 /etc/systemd/system/kubelet.service.d/10-kubeadm.conf
Environment="KUBELET_KUBECONFIG_ARGS=--bootstrap-kubeconfig=/etc/kubernetes/bootstrap-kubelet.conf --kubeconfig=/etc/kubernetes/kubelet.conf --cgroup-driver=cgroupfs"
就是在 KUBELET_KUBECONFIG_ARGS= 後面加上  --cgroup-driver=cgroupfs
其他就找網頁就好
easy....

HID 66 跟 67 要自己修改哦
Environment="KUBELET_KUBECONFIG_ARGS=--bootstrap-kubeconfig=/etc/kubernetes/bootstrap-kubelet.conf --kubeconfig=/etc/kubernetes/kubelet.conf --cgroup-driver=cgroupfs"
改成這樣

